求救 辭左職依家1個月通知期 俾老細玩

17號辭左職，11月16日last day, 由17號遞信個刻開始個仆街老細開始搵位玩我，依家我有事要請假佢唔批，仲話唔係我要放就俾我放，想問我可以點反抗，如果我射波請病假佢會唔會又玩我？

另外，所有同事出曬糧，係得我未出，佢係咪都係要7日內出俾我定要等埋呢半個月通知期先出？

仲有，我於上星期2017年10月24日因頸受傷而前往法國醫院就醫，醫生因應本人情況而開出4天病假，到2017年10月30日正式上班，並於2017年10月31日繳交一張由醫院所出的病假紙副本，當日此公司之負責人質疑本人所提交病假紙的真偽，稱不接受，後來本人亦告知負責人正本病假紙已交保險公司，不可能取回，然後負責人要求本人致電醫院，待護士接聽後讓他求證，最後證實此副本為真實，但公司負責人不服，稱他需要certificate true copy, 叫我去醫院取回。

我於同日接近放工時間詢問了平日負責員工外勤之經理，並得到她同意並於2017年11月1日早上回到醫院取完再回公司，當日（1/11）本人9時18分到達醫院，並向護士說出我的情況，最後護士於本人副本醫生紙上蓋上門診印。隨即本人立即乘坐巴士回到公司，大約10時45分到達公司並開始工作。

到中午12時，我前往完洗手間回來後，經理突然問我回來時有沒有打卡上班，我稱沒有，因為一向因事遲回都是跟經理說聲並簽名便可，但經理說中心負責人說話稱沒有叫我今早到醫院，又稱這些私人事能該用私人時間去做，所以今早當我沒有上班，或需扣錢。

想問條例僱主是否可以這樣扣除我的薪金；再者，我同勞工條例有例出僱主苛刻可無需通知期，何謂僱苛刻？

有無人幫到我

辭職就預左比人玩
唔出聲忍一個月扮下工算啦

勞工處／議員
玩大佢 睇下邊個怕邊個

果個幾鐘
扣咪最多幾舊水

唔好追糧

等佢過期都唔出

上勞工署攪佢

多謝你既建議

從呢一刻起，偷偷地對話錄音

條氣唔順
係咪要繼續啞忍 任由佢玩

咁佢其實係咪要出左10月糧俾我先

仲有
佢要求true copy叫佢send email比你request
你入病假一律send比sec, cc老細, teamhead

你既人權黎
佢都有權質疑你張紙既真偽 但係無權唔比你放假
最多佢後期證明到係假既病假紙咪當你no pay leave
(disregard integrity issue here)

睇左醫生會唔會有啲藥食左會眼瞓 咁唔覺得做錯野？

你十月嘅人工應該最遲十一月7之前要出wor

呢啲閪公司走係岩
諗下點樣留低啲蘇州屎啦

on9 , 打去勞工處問啦， 問我地把撚咩

請開名

又唔開名 點幫你啊？
你開名唔犯法(除非你上面全部9up誹謗) 佢拖糧犯法 自己諗

多謝你解答 咁我夠時間就上勞工處

「按公司代表指示去領取公司要求既文件」點會係私事。

唔好，班正苦文員實hea尻你，上網查下相關事件告得入既例子實際D

你改好d file 名方便下一手交接未

佢話無叫我聽日去
佢話呢d俾私人事 要返工前搞掂

平時辭職都係玩鳩間公司
樓主比間公司玩番轉頭都算好野

日日返公司 大聲睇av啦

Send左去問 打埋電話未有人覆
之前上去問過其他問題
全部hea答

番工覺唔覺冇咩心機做野

第二句：幾時講？
第一句：如果公司落指令叫你完成一件任務，你會唔會第二年先做？梗係asap架啦

問過勞工處係應該pay leave

你都痴嘅

覺 我返到好大壓力 無日都驚俾佢搵位入

每

唔要reference letter 直接返工坐係度乜都唔做

即日佢打完電話問完係真 就出黎同我講叫我去拎返個true copy

我之前辭職都係咁
所有嘢email講 Im就自己影相留底
email都影 見email先做嘢。
（因為supervisor可以入你mailbox...del左你就pk）

請假hr為難我 我話Xx叫我嘅
然後佢話你都冇證據
我就show相 hr冇嘢講

做左野幾耐
唔做大撚曬都唔知

睇連登仔reply

唔知既話以為個個都係打工皇帝

月入100K

每日返去訓教
到最後都唔出糧就上勞工處搞尻佢
醫生紙果D正本全部keep返好 總之渣返曬d record係手

辭職日日返去坐,佢屌你你可以屌返佢架ON9

你唔明個巴打問咩
有無覺得做做下野好唔舒服呀?暈呀?見暈可以報定警搵人幫手呀

連登打工皇帝梗係保安界鉅子屈機蛇

不過好好地人點會玩你,搞得間公司點都有正常既智力

公司有無用老翻丫？賺番一筆先啦

所有嘢錄音
所有唔明打去勞工處問
過左7號先出糧 再打去勞工處求肋
你唔介意開公司名幫下人

唔好同我講日後好相見
世界好大, 你打工檔公司好細

唔好同我講reference letter啲濕鳩嘢
你除非做緊fortune 500 嘅公司
你人工好x高
先用0.1%用

佢明玩你，你都櫴好人咁係你抵死
講完

緊係唔小心Del左公司啲客既Contact 同File Record
或者將Vendor報價Email 唔小心咁Forward俾個客

咁樣有機會比人告民事,不過你話你唔舒服,睇完醫生,食左藥神智不清就無計啦

按章工作，唔舒服就請病假，保留對自己有利但又唔涉及保密內容嘅記錄。

忍多幾日啦，通知期滿仲唔找數（或者俾佢亂扣人工），就上勞工處囉…

唔該樓主唔好失禮黃老邪呢個朵啦…

發夢見過有同事通知期工傷

買個go pro 日日返工掛係心口

病假紙點解要寄比保險公司

假紙比公司，收據先比保險架嗎

香港好多元化,有人好識玩
有人好似樓主咁白痴

仲要恰到上心口

公司應該驚過你

你老母預左比狗屌tim ar 忍下啦低能仔

依個做法好撚極端
有人試過食左藥做錯野無事
亦都有人比人告得入

辭職最大，竟然可以俾返公司玩，你都算係極品囉樓豬

病唔病既野你控制唔到，你咁岩病左咪唔好返囉，
你咁既情況點都係玩野架啦，仲有咩好驚?
錢黎講佢唔扣係人情扣係道理，
不論佢公司有無理由唔收副本，你俾出去拎私人野遲返，
扣錢好合理(要跟返遲到時間按比例扣，勤工個D另計)，
打唔打卡果D不嬲唔捉好地地一出就出WARNING
你唔驚玩臭自已果名其實你辭左職應該無撚敵。

咁要睇下判詞,會唔會係隻藥本身唔影響精神

做良好市民叫海關check下有無翻版

講就兇狠

睇完得一個感想
就係唔怪得之你比人玩

細公司？

google下都懶

做人要有收尾
將電腦D 文件名改哂做information(1), information(2), information(3).....
方便其他人接手

呢排小心d唔好換水拎重野時整親claim工傷

個個都想送樓主一程？

你地辭職比公司玩咪又係死狗咁挨

網上咁撚威猛

我玩撚到個老細補錢比我提早走又話你知咩

食左藥唔小心禁錯掣刪左d file

係lor

通常公司怕你多過你怕公司

由呢刻開始考你點做

1. 用公司電話大大聲問勞工處員工權利
2. 記錄老闆同HR 啲不合公司手則既野，遲下有用
3. 出糧方面現在去報勞工處同可以去報蘋果

最後係

係連登開名 如果你公司啲高層係咁，好多人會幫你起底

下，我第一份工辭工個陣大大聲係到話今日破地獄，屌你老母逃出生天WO。

係啊

開班授徒啦

咁撚叻做乜又要返工呀？

請一日病假 佢叫我放多幾日
唔好番去搞到其他同事

刪file太on9,我係老細就restore backup完再指住你笑

專辦遊學團 行內已臭朵

弱智邏輯,辭舊工叻就唔需要返新工?

辭職你係主老闆係客，佢玩你？

其實點解會比老細玩? 往往都係員工玩間公司架喎...分下莊閒好 你一個月後就拜拜, 間公司就長期係度, 呢個情況邊個怕邊個? 你剩係日日遲到早走返工打機, 佢都耐你唔何啦, 最多咪即炒你, 但炒左咪仲好即刻走人, 最後一日都仲有糧出架 最高玩法係唔比人炒但又玩到野白逗最後一個月人工

晒氣啦，得細又閪既公司先會咁樣玩尻員工
首先，正常人根本唔會入埋d閪公司
入得閪公司都即走，過撚埋試用期先辭職咪證明你都忍左好撚耐

結論咪又係，碌撚一個

係 d 細微位改, 數字加個 0, 有 NOT 字 就delete 左佢,

辭左職就玩返老細轉頭啦，辭左職係最撚惡

正常係你撚人 點知比人撚轉頭
番工hea做 做錯曬 hea應 射波

呢d野應該遞信前做,隨時你一遞數就叫IT停你部機

證明港豬真係好多

樓主係唔係做港資細公司

咪係

走左之後日日叫外賣比你經理都仲得

lm

巴打, 遞左信辭職係可以唔批annual leave 喎
當然病假就可以隨便請

咁咪仲好, 日日返工玩手機

BTW, DEL FILE太OUT, 依家唔小心上上下網會中WANNACRY

直接開名啦

求撚其睇次政府話隻耳呢排聽野唔清楚, 都屈撚左你老細機啦, 拎正牌10問10唔應, 排得期照黎你都辭撚左工

東邪都比人玩

delete哂佢d野囉

同老細講請一日事假去勞工署

利申：讀HR 做工程

辭左職仲驚比人玩 on99

上勞工署冇用
勞工署都係協商

老老實實番工坐係度唔做野都得 咁驚做乜9

辭職嗰一個月應該係最好玩，樓豬

你老母都比我玩捉一個月

奴工處見

號東邪開分身

出到黎做咩可唔可叻小小
呢D野仲駛諗,直接搵勞工處或者議員有咁大玩咁大

開公司名啦屌

認真舊公司好鐘意玩辭左職既人，咁耐既告上法庭又有，勞工處又有，幾乎都是搞左一大輪大家都無著數

唯一一次佢比員工玩番轉頭既係，條女真係好潑婦，日日番工一比人屌就手機拍片，話會放上youtube (好似真係放左），有關無關都話要放上網，又成日話病唔番，假紙後補（人都走後咩補...）放工執野走就搵老公同班fd黎接，佢老公做地盤好撚老粗，公司d 屎忽鬼唔敢搞佢

其實你夠爛就得，工都唔做仲驚咩

7號唔出糧去勞工署告鳩佢

博炒 拎多個月糧走

你做咗幾耐 唔係為封信 你成座佛坐係度都得

醫院睇過頸傷咁好証明都唔識玩點幫你

如果用埋因工頸傷呢個藉口，包間公司破產都仲得

點解會反客為主
明明應該係你撚公司

佢做咁多野又點
份糧都係要出
病假你有證明
佢唔接受係佢嘅事
一個月後，佢如果出小個崩
都去勞工署搞9佢

問我哋有咩用，呢個又冇勞工法例專家。直接鏟上勞記罷啦

唯有忍下先，佢寫衰你reference letter就麻煩

傻仔

射波 有病假紙大晒
冇得唔俾放
試過有同事踢波整親放左成三星期

你都唔做唔洗怕啦
btw 邊行？咩公司？

間公司玩得佢,reference letter都一定會寫得有幾衰得幾衰

我好奇你好人好者人地點解要咁玩你

辭咗職本來就惡撚晒，你被佢玩返轉頭

搵埋律師搞

蘋果動好需要你呢啲新聞
記得錄音拍片留底
玩番佢轉頭都仲得

留意下有冇翻版軟件，有既就做熱心市民搵下海關

巴打 認真回覆
你呢件兩事 1. sick leave 2. 未出糧(其他人出晒)
send 俾你公司大老細
cc 你仆街HEAD, 勞工處 CS(enquiry@labour.gov.hk), 平等機會委員會(eoc@eoc.org.hk)

你都辭左職 唔駛同佢地咁客氣
重有 你辭左職 你公司係唔可以炒你架
如果你仆街HEAD話你玩野 聽日唔駛番 佢都要賠Notice Pay(4/11 to 16/11)俾你
利申 朋友1X年 HR

reference 只要state employment related 嘅factual 野，無所謂衰唔衰。 personal reference letter 根本無hr 會睇。

當年都上勞處追過老細糧
當你聽連登仔講以為自己好型既時候老細根本唔當一回事
勞處係幫你調解，唔得先叫你告
老細去到呢個時候會乖乖出糧比你
簽名交收個啲佢會叫oa去做
所有野唔會煩到佢，反而你仲有成個通知期比佢撚
一係你有本事就賠錢掟佢，如果做唔到請病假都得
現實係咁，唔順氣都冇辦法
btw其實你問既野勞處電話全部答到你，定你覺得呢到班小學雞會清楚過佢地

樓主上勞工處嗰陣千祈唔好俾D職員hea走你，
上次我上去，坐counter嗰條四眼龜無論我講乜都話個僱主咁做無問題，
到我堅持開file佢先死死地氣俾form我，屌佢老母
到最尾我係追得返啲糧，即係僱主有問題啦
記得要堅持

咪係囉,勞工署班友都係打工,會唔會同你咁認真

拿,我發夢見過有人動不動就報警,比人嚇親,身體唔舒服,唔見野....etc....全部都係公司發生,仲好似有客上黎果陣先發生.....發夢炸

如果你真係咁做 而你老細又叫你早走
咁你應承 同 提佢*記得*賠Notice Pay俾你
咁就可以唔駛要番去對住佢地 又可以早走有錢收
而佢封ref letter 只係會state resigned 而唔係terminated
因為勞工條例resigned 既staff 係唔可以being terminated
希望幫到你喇

大家都係唔撈，點解相差咁大

任何公司最驚兩樣野, 越大越驚

1. 勞工處
2. 蘋果東方

如果間公司係跨國既, 就搞到去總部, 玩英文報紙
一封email cc總部同cc外國傳媒, 玩撚死你香港區間公司

ho ball

Check下公司有無老翻

如果番工唔小心整親
傷到頸就慘了

睇下老闆會唔會帶私人電腦番工
好易捉到有老番

過左7日唔出就告鳩佢

樓主，你係度開得post問而唔知點做。我相信樓應該比較內向，有責任，唔識點玩，就算其他巴絲有唔同教路都好，我相信樓主都未必做得出。

以下小小建議樓主係剩下的半個月係公司：

1.) 一定要準時返到公司，免俾位佢入。但收工都要準時，踏正即走，唔理有無野做，都可以即停手。

2.) 可以長期錄音，防止俾人人身攻擊等，以保障自己。[有其他巴打教左]

3.) 唔好影相影公司資料，就算你拿來自我保護都唔好，對方可以告你出賣公司資料，呢樣好危機。[如真係要做，要非常小心，如非必要都唔好話有相做証]

4.) 公司叫你做野，堅持要醫貓要求，唔好做口頭要求。

5.) 係你離職時，公司有權唔俾你請AL。 但絕無權唔俾你請病假，你都可睇返合約上寫明每月有幾多日有薪病假，超過只能當無薪假。

6.) 呢樣我相信你做到的，做每樣野有咁慢得咁慢，打字可以慢慢督，你明啦。

7.) 千奇唔好追出粮，總之過左法定7日，勞工處見，到時勞工處會做野，你完全唔使煩，只係公司煩。

8.) 正式走左啦，粮又出晒，咪係呢度應其他巴絲要求發夢推廣下。在清尾前千期唔好講公司一隻字，有機會俾位人入。

祝你好運，輕鬆渡過

係香港老闆最鍾意嘅奴隸

全公司最惡就係辭左職既人啦，點會俾人玩返轉頭㗎

呢位巴打新出黎做野？

勞處唔係法庭唔撚會幫你告人
會叫你自己去小額
除非你幾十萬一個月，如果唔係跟佢條formula係賠得幾廿蚊(實際條式自己打去問)，一樣所有野唔會煩到老細，揚左出去其他公司覺得有問題既係你郁啲就奴處唔會敢請你，因為你拖糧唔係耐，好多公司都會遲幾日，而sl老細大鳩你姐，你有醫生紙佢吹你唔脹
成班傻仔工都未返過就奴處前奴處後，害撚死人咩 係玩就係公司慢慢玩，你仲有成個通知期，如果咁都唔敢你就安份做隻奴啦

番到去 打機遲到射波早走 搞點

佢試過影底個員工玩電話然後話要send俾各大公司話呢個員工既工作態度

係 好細 得10幾個人

遊學團
係咪成日搞去北韓團果間

咁我有事請假佢唔批我即日再請病假佢會唔會有位入我

你講得岩 因為我d同事好好 我唔想完全唔做返自己d野害到佢地

唔係 乜都話得最後乜都唔得個間

即刻將D word document 用print screen cap 低之後痴返上個word 度換走D TEXT啦仲等

做所有野留black&white record
通知勞工處先
如果佢有其他小動作
有必要可以報埋警備案

佢真係好仆街 我聽過好多佢玩謝辭職員工既事例

病假紙真定假唔係佢up架喎，佢唔信應該係佢去搵證據證明你果張係假，而唔係你去搞

識玩

佢會睇你更加唔順眼，不過你唔需要理佢頭也不回
跟足法例只要你有註冊醫生證明佢最多no pay
我之前走last三日全部sl，醫生紙直頭scan email比佢返都唔撚返去
奴處搵佢就話跟公司規矩要交正本，但只要佢合約冇寫一切跟勞工法例

有無check 過公司電腦既 software 係咪正版key 呀？

以前公司個西老闆娘，鬧人唔洗本，聽聞佢瘋狂鬧一位同事，鬧左三年，個位同事係毒撚，尤佢鬧。點知有一日個老闆娘頂唔順佢咁毒，炒左佢。無幾耐就有人上黎捉老翻。個老闆娘從此唔敢鬧得咁盡。

你有病假紙基本大晒，佢最多話你曠工 搞上勞工處 處 勞工處都睇你病假紙啦 。

但好有問題就係點解你會工作時間去拎certificate copy？
打個比喻 你請病假無帶醫生紙，公司叫你拎番你會唔會工作時間去拎？

返工期間得閒大聲鳩叫 呻吟 講下粗口

其實唔係調轉咩

玩嘢...咪大家一齊玩大佢囉

開名啦

經紀話要
不過正本同副本無分別
佢自己話睇唔出正本定副本所以唔接受 我張假紙

我已經有俾佢 佢唔信 跟著打去醫院問
跟著叫我返去拎 我係問左個經理先去

勞工署，要放膽去玩。否則就忍一世。

擺明樓主比人感覺好恰

咩都唔做，咩都話做唔切唔識做，返工坐一個月

你成間公司都唔知做乜撚野

依樣唔得果樣唔得
依樣無講過果樣又話無收到通知批准乜乜柒柒

垃圾公司

11月7日後仲未出10月糧可報勞工署

報下海關幫眼睇下電腦有冇裝老翻先
消防/食環都可以搵下㗎

睇你咁覆以為你估到邊間

消防食環 求賜教

你真係好廢…

你日日返工話心口痛 唔見依樣果樣要報警都玩鳩死佢地
你覺得搞到班好同事 事實你幫緊佢地第日辭職唔洗比人玩咋

屌你廢撚到

我一比信果日屌撚到個上司仆晒街
之後成個月 對住我半句說話都唔撚敢講
跟住病假請撚盡佢
日日番去玩下手機 訓下教
野就放慢黎做,有時冇精神唔小心做錯左呀
有D仆街同事 西我1次屌鳩佢10次
辭職真係大撚晒

果一個月糧就遲左出既
聽番人事部講話要計晒數先,之後走果一日就出左
平時27-28號出

同老細上司傾傾下計，心口痛要入急症。
睇下有冇用老翻
最尾個日屌唒佢全家，同埋咒仔女老豆老母老婆有意外，醫院住過世，大聲講到全公司聽到。

性格決定命運，咁樣畀人玩，下份工都可能無好日子

唔好del file ,edit 先最撚毒呀

裝window10

入你條毛咩?認受性係來自個醫生，佢有本事就去告鳩個醫生行使
虛假文件(係真係虛假既話你都有問題)加去醫委會釘佢牌囉，唔係
就叫佢收皮啦。

叫保險公司退返Certified true copy俾你咪得 點解要自己拎

你老母傻西係咁鳩UP害人，唔出糧上小額都敢講，拖人工係刑事罪行黎，
有舉報熱線，舉報欠薪及僱用非法勞工 2815 2200
如果你俾人拖糧去小額小心俾小額個邊屌到你成隻狗咁。

條on9真係鳩up 無譜
追糧唔撚搵勞工處玩搵法庭？
忽撚左

咁你自己打去問
上面有話我自己都搵過，只係將調教主任講既野講返出黎

追欠薪係勞資審裁處，去搵勞工處轉過去就ok

咁應該係勞資，記錯唔係小額
但個時佢話如果僱主已經願意出返黎，作為調解角色佢唔支持我堅持告佢，如果我要告，佢只會比refer no.我，我要自己去勞資處

玩到咁大 到時佢話係跟足公司行政規矩
你咬佢食咩

你都辭左啦，玩返佢轉頭都得啦，點會比人玩架

辭職惡過共產黨

一睇就知樓主平時返工都係比人玩到仆街
好可憐

辭職比人玩真係千古奇聞 佢求神拜佛都想你安安定定玩埋呢個月 仲搞事 未上過勞記咩